【移民女生】台灣女為愛嫁港男7年 期待變抑鬱：香港不適合生活

這一輩人渴望出走，誓要逃離這片逐步吞噬我們的石屎森林，尋找那份嚮往已久的自由空氣；Melon也離開了生活二十多年的城市，搬到香港生活；不同的是，她是為愛而來，換來的卻不是自由，而是無窮的思鄉與孤寂。
七年過後，她還是討厭香港的快速節奏、人們的冷淡，甚至認為香港並不是一個適合生活的地方。不過，為了愛、為了家人，她選擇留下。是妥協、是習慣還是苦澀縫隙中的一點快樂，只有一線之差。

為愛，放下一切走入陌生的城市

儘管小時候歷過搬屋，但也只是由台北北投區搬到淡水，兩者同樣是一個遠離市區，提倡慢活的地方，環境也容許Melon如野孩子般的在街頭跑跳，畢業後也找到自己有興趣的時裝採購員工作，過着慢與自由的生活，卻為了遠距離戀愛而跳出舒適圈，決定與拍拖三年的男朋友結婚，並嫁到香港生活。

除了基於原本的工作能夠讓她轉職到香港分公司，也是因為她不想再過着只能與愛人間中見面的日子，但同時存在許多的不確定，她回憶當時的心情：「其實我在拍完婚紗照後，我就覺得我不想來了，因為我發現我要離開我的家人、朋友，所有東西都沒了，工作也要換一個新環境，廣東話又不是聽得很懂，我只是為了這個人。」不過，那刻已到了一個無路可退的地步，就只能走下去。

頭一年的生活如她想像的美好：逛不完的商店、買不完的服裝

未正式來香港生活前，Melon只是到過香港出差，對於香港的印象總是美好的，摩登的高樓大廈和逛不完的繁華街頭，於是也帶着期待。嫁到香港後，唯一感覺不好的就是住所環境未如她印象中會在香港劇集《大時代》、《真情》等看到的大房子，她道：「明明就很小，我常會撞到家具。」除此之外，還是離不開初來乍到的興奮，對任何事都抱新鮮感。工作以外，幾乎每一天都在逛街，逛H&M、Zara那些當時還未打入台灣市場的連鎖時裝店。不過，那只是第一年的快樂，一年過後沒了新鮮感，她開始覺得在這裡生活很不舒服。

on99,tvb劇當真

佢老母tvb跟本就係令到支那人幻想到香港係天堂既最大元凶

佢同佢老公住邊先?

個男人戇鳩啦唔乘機去台灣結婚移民
大撚把香港人想走,你仲帶條女黎捱

大唔大波？

咁係佢老公窮啫 香港地私樓都500-600呎 又有會所 做下gym 夜晚食下放題 幾開心吖

甚至認為香港並不是一個適合生活的地方
中point

叫得melon應該大波

香港還是有太多不好的地方，擁擠、節奏快、香港人的直白說話方式等

最撚憎人講野轉彎抹角麻撚煩
一大堆廢話

吃土土

太易玩了

好少會有台灣嫁過黎

搵錢就話，中

帶條女落地獄個男人都幾黑心

有咩可能叫條女過黎

500-600呎都叫大
台灣樓起馬都成千呎
又可以有個花園仔 平時種下花
做農務當運動 夜晚食下自助餐
幾寫意 何必嫁過來受苦

窮人住大灣區呀

同河里活電影一樣咁洗腦

咁無嘢啦

大把～

唔知佢住邊

說乜都對

踩港撚一定係五毛

Btw香港既冷漠真係唔係講笑
但出到國又鐘意扮熱情

垃圾嚟到香港梗係唔適應啦
台灣人出名廢

屌你老尾大時代、真情
你個腦仲停留係90年代
話你on9怕你嬲

咁去邊都係一樣

之前先有連登仔開post大讚香港好住，我梗信連登仔

大時代明明有公屋設定

去台灣減薪四倍 可能直頭失業
同你點解娶大陸老婆要娶落黎一樣

走左搵到食先得

冇本事學人溝台妹

醫生果面兩萬一個月 咁你走唔走

唔係搵錢都唔係香港，不週連登仔話有錢係香港好好住，但佢地又會渣住英美澳加護照

5-600尺唔好攞出嚟俾人笑啦
係個井底講下好啦

如果做醫生,係香港咁好搵
台灣樓咁平(同香港比)
唔識儲錢計劃移民退休?

事實，97前好適合，97後比支那攪到唔適合
人地彭定康97前已經安置晒絕大部分人上樓，一到支那就劏房興起

就算唔刻意研究台灣
睇過杜生個走佬去台灣都略知一二啦
人地兩公婆住千9尺,仲要因為準備生仔
覺得千9尺太細唔撚夠用,想賣樓換大屋
佢層千9尺樓唔記得幾錢,
但好肯定個價錢係香港係買唔到一半面積

一係大一係細，唔好應該

留意返，條女係台北市人，台北市嘅樓唔係平㗎。
假設佢哋一個月5萬台幣一個月嚟計嘅話喺台北市買樓簡直天方夜譚。
除非搬去台中台南或者再鄉下啲彰化苗栗嗰啲就爽。

有花園仔嗰啲一定唔係台北市

其實好撚多
80，90 年代仲多，多到係周街都係

但其實香港人一出聲就唔冷漠
認真試下喺街求其搭遮好多人會應你
（當然你的樣子... ）

有人唔做 走黎香港...

黎香港都肯,去南面冇理由唔得
講到尾都係條港男on9

怕咩?
而家咁多大陸國語人。

香港村屋都好正，
住緊三層村屋2100呎，不過返工來回3粒鐘

邊個話一定要買樓 台北500呎樓都係萬零蚊台幣 係得香港人先當買樓係人生嘅全部 真可悲

我印象都好深.. 有間好似2房Studio 5百呎

窮窮地 住下先 可憐人先住

有錢就解決到問題

同埋唔適合咪同老公商量下番台灣囉

我都記得,間屋同香港私樓有得揮
但條友話係台灣,住呢d係好淒涼

啱呀啱呀
靚女講得冇錯

佢講得啱，講得啱

你老母臭閪cop晒出黎唔撚得係撚要人click撚入去俾支那01賺廣告費

我只係知英國樓價係香港1/4-1/2，唔計London
我去親睇樓問人點解賣，條友都用好奇怪嘅眼光望住我地一家四口
「我地兩公婆諗住生B，咁而家間屋（三房，千幾尺）咪太細唔夠住囉」
我屌撚咗出嚟佢隻狗都要自己一間房
夜晚返屋企開tvb睇，條友一家三口抽到300尺居屋開心到好似唔洗錢咁屌

你話佢窮我認同
但連香港嘅樓都好吹捧

的確香港人大部分人係認同你呢啲叫開心嘅。。。

500-600 呎講緊人均

on99，最後原來係賣廣告

真，而家係東京，就算排物販滿到抽根，D日本仔都唔會講多過五句

諗緊其實無咪講緊佢間網點
提都無咩都提佢老公做咩

D相好似影到好hard sell個女仔咁

咩係排物販

最後有講佢網店個名，google好易就搵到
後面又post一大堆時裝相，肯定賣廣告

排隊買野，半個鐘起跳果種

完全唔覺，我見親好多香港人都幾好人
只不過係冇咁熱情/ 內斂啲
之前睇有個係香港做野既台灣youtuber講
覺得香港人好內斂，我諗係因為咁被人覺得冷漠

Ohhhh

係播 無認真睇佢後面既相。

不適合生活？
香港不適合生存

其實個女仔幾慘
台灣地方又大,放假又可以去下側邊唔同城市,上山下海
幾窮既人都會有車揸,入油又平,出入又方便,住既地方又大
完全有晒一般人生活應有既權利仲可以選總統
明明可以享受生活享受下做人既樂趣,依家黎到香港玩絕地求生

不過由頭到尾都好似無提過佢老公做乜,應該係佢有D原因先唔走

🤔🤔🤔 同埋又無生小朋友

香港人玩緊生存遊戲，想玩咪過㴝囉

香港根本就係斷水流大師兄

香港人自己都叫苦連天
重搬入來

最恐怖既係 由出生就係香港
有機會成世都唔知咩叫生活
佢都起碼生活過

台灣好多小學生都大過佢

台灣大把人屋企父母生活無憂，一個月退休金多過你香港半家人份糧，仲未計以前政府派的田地，隨便一個人屋企都係開工廠，點睇都唔會窮過香港人

但你搬去果啲地方人工又一齊跌埋落去呢

香港好多人出到外國係揾唔到食

佢嘅意思應該係香港人講嘢冇禮貌
尤其是服務行業都可以西口西面，呼喝客人嗰吓都痴線

台妹會主動口交，你用套佢會嬲

台灣人先麻煩
好多西女人表面無野背後唔知點講你

有屋你住仲想點

台灣係人均500-600呎
狗都計一份
真係狗都住得大你幾倍

台灣剩係識上海灘同成龍
到而家都係咁ON99
明明台灣大把TVB重播劇

返台灣啦 好行唔送

呢個台妹幾正喎 有氣質 做老婆岩晒 大唔大波都其次
又獨立
想知佢同老公住邊

冇樣冇波 台妹

好多人都講得好簡單話過去就過去，總之唔留係香港就正
咁男既過到去做咩？食拖鞋飯？

條仔on9姐 帶過黎 唔自己過去

連登仔說好的大波台妹呢？

樣算唔差啦下話大佬

Tvb劇啲主角個個打份牛工都住一千呎大屋

繁體支那勁多女人做雞 而且好多都樣靚大波 呢個真係

講事實～